 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{pas-tableur}
\usepackage{srcltx}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : suites (2), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item $u_1=260+15=275$ et $u_2=275+15=290$.
          \item Le loyer en 2023 est donné par $u_3$ car $2020+3=2023$.\\
          Comme $u_3=290+15=305$, le loyer sera supérieur à 300 \euro~en 2023.
          \item Comme on ajoute toujours le même nombre (15) pour passer d'un terme quelconque de la suite au suivant, $(u_n)$ est une suite arithmétique de raison $15$. On a pour tout entier naturel $n$ : $$u_{n+1}=u_n+15$$
        \end{enumerate}

       
  \begin{minipage}{12cm}
  \item La raison de la suite géométrique est 1,01. \\
  Quand on multiplie une quantité par par 1,01, on augmente la quantité \\de 1 \%.
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Coeff multiplicateur}{
On a la relation $CM=1+T$ avec CM : coeff. multiplicateur et $T$ : taux d'évolution.\\
On a donc aussi : $$T=CM-1=1,01-1=0,01$$\vspace*{-0.5cm}}
\end{minipage}~\\
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item 2025 est l'année de rang 5 car $2020+5=2025$.\\
          Le montant de la rente mensuelle est donc donné par $v_5$.\\
          $v_5=920\times 1,01^5\simeq 967$\\
          En 2025, le montant de la rente mensuelle est d'environ 967 \euro.\\
          \item En 2025, le loyer est donné par $u_5$. Or, $u_3=305$, donc $u_4=305+15=320$ et $u_5=320+15=335$.\\
          En 2025, le montant du loyer sera de 335 \euro.\\
          $\dfrac{335}{967}\simeq 0,35$ soit $35$ \%.\\
          En 2025, le montant du loyer représente environ 35 \% du montant de la rente.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}

